好明顯近期發生既抗爭係得到商界(即係西環)所默許

以前佔中, 基本上係全靠西環精英反對+中國無貿易戰下既全國性維穩隊先極速平息
以前商人可以任意係大陸撈油水, 只要跟潛規則就得 (俗稱所謂既疏通)
近年中國魚魚得水, 開始唔受疏通呢套, 甚至想拎商人黎回血 (講埋d咩李嘉誠真跑了)
但佢地仲未攪清楚有雞先定有蛋先呢個問題 (呢個先係重點中既重點)
人地係你窮果時比口飯你食, 你食完同我反台話今日我已經有力氣了, 唔再受你施恩
下次無力仲想要人幫真係可以慳d 而家已經唔會再有人幫你出頭

都要香港人肯行多2步 整條導火線出黎
唔好妄自菲薄